\section{Vorwort}
Das Entwurfsdokument für \name soll die Systemarchitektur unseres \glslink{Webdienst}{Webdiensts} sowie den Aufbau des \glslink{Frontend}{Front-} und \glslink{Backend}{Backends} definieren und begründen. \\
Ziel war es, den Webdienst weitestgehend von der Nutzeransicht zu entkoppeln. Unser Front- und Backend wird mit Angular umgesetzt.
Wir haben uns für Angular entschieden, da es ein starkes Werkzeug zur Umsetzung von \textit{Single-Page-Applications} ist. Angular zeichnet sich vor allem darin aus, dass es auf TypeScript basiert. Dadurch kann eine dynamische Darstellung auf Clientseite umgesetzt werden. Außerdem bietet Angular eine umfangreiche API und wird kontinuierlich weiterentwickelt. Google ist dabei der führende Entwickler.\\
Der Webdienst selbst wird mit dem Python-\gls{Webframework} Flask umgesetzt. Flask zeichnet sich durch einen großen Grad an Freiheit in der Umsetzung von Anwendungen aus, da im Vergleich zu anderen Webframeworks nur wenige Vorgaben gemacht werden. Hinzu kommt, dass für Flask viele Erweiterungen existieren, die einfach eingebunden werden können. Deshalb ist Flask bestens geeignet, um unseren Webdienst, welcher über eine \gls{REST-API} verfügt, umzusetzen. \\
Die Daten werden in einer Datenbank gespeichert und mittels HTTP-Anfragen an den Webdienst abgerufen. Diese Daten werden dann im Front-/Backend dargestellt. \\
Zudem soll das Dokument die Abläufe, welche durch Nutzerinteraktion stattfinden, in Form von Sequenzdiagrammen veranschaulichen. 
